# tn_test

1. Дано: число N<br>
Требуется: Написать функцию, возвращающую все простые числа до N
```python
def get_primes_to_n(n):
    primes = []
    for i in range(2, n + 1):
        is_prime = True
        for j in range(2, int(i ** 0.5) + 1):
            if i % j == 0:
                is_prime = False
                break
        if is_prime:
            primes.append(i)
    return primes
```
2. Дано: список, содержащий URL страниц<br>
Требуется: Написать функцию, которая получает из Сети код страниц из списка и сохраняет его (код) на диск.
```python
import requests

def save_pages_code(urls_list):
    for url in urls_list:
        try:
            response = requests.get(url)
            response.raise_for_status()
        except requests.exceptions.RequestException as e:
            print(f"Couldn't retrieve {url}: {e}")
        else:
            with open(url.split("//")[-1].replace("/", "_") + ".html", "w") as f:
                f.write(response.text)
```
3. Дано:
В Сети существует несколько Источников, предоставляющих различные  данные;
Существуют Клиенты (приложения, сервисы), которые должны получать информацию с этих источников.<br>
Задача:
Разработать Сервер-посредник, который будет собирать информацию с Источников,
объединять/модифицировать/кэшировать данные и отдавать Клиентам по запросу.
1) API для Сервера-посредника:
- Получение списка АЗС (GET запрос):
'/api/gas_stations'<br>Ответ: JSON массив с информацией по АЗС.
- Получение информации по одной АЗС (GET запрос):
/api/gas_stations/{id}<br>Ответ: JSON объект с информацией по АЗС с указанным id.
2) Работа Сервера-посредника:
- В качестве Сервера-посредника можно использовать Django, т.к. из коробки у него будет доступен Django Cache, админка для изменения данных по АЗС, топливу, в т.ч., передаваемых Клиенту.
- Сервер получает данные с Источников (регулярный запрос или через вебхуки), объединяет их, модифицирует и кэширует. (Для запроса по расписанию можно использовать Celery+RabbitMQ)
- При запросе Клиента, сервер возвращает данные из кэша, если они актуальные, иначе он заново получает данные из Источников. (Redis/Django Cache)
- Данные сохраняются в базе данных (PostgreSQL), в удобном для обработки виде.
- Когда Клиент запрашивает данные, Сервер-посредник использует API, описанные выше, для получения данных из базы данных и отправки их Клиенту.
- В этом случае, Клиент не общается напрямую с Источниками, а использует Сервер-посредник в качестве единой точки доступа.

Использование Сервера-посредника может иметь множество преимуществ, таких как:

- Оптимизация трафика и уменьшение нагрузки на Источники;
- Улучшение безопасности, так как Клиенты не имеют доступа к Источникам;
- Упрощение процесса обновления или изменения Источников, так как Клиенты продолжают работать с Сервером-посредником, а не напрямую с Источниками.
